橙新聞：「黃色經濟圈」抹殺原本多彩的香港 是籠罩在香港上空的一朵烏雲

【有話直說】莫讓「黃色經濟圈」抹殺原本多彩的香港
2020-05-04 18:10

【橙訊】剛剛過去的四日，香港人終於迎來久違的輕鬆假期，疫情向好，天氣放晴，雖然不能去外地旅遊，但是本港郊區亦能小小滿足被疫情困住數月的市民。然而陽光下總有陰影，反對派趁著五一黃金周搞出的「黃色經濟圈」就是籠罩在香港上空的一朵烏雲。

現今經濟蕭條，百業待興。黃金周首兩日入境處僅錄得219名內地遊客入境，與往年不可同日而語，尖沙咀廣東道更是冷冷清清，全然不見過往車水馬龍的熱鬧景象。加上「限聚令」限制堂食人數，不少餐廳都大呼難以為繼。不過香港經濟再差、民生再苦，都不足以動搖反對派在香港大搞「全盤政治化」的決心，趁著五一黃金周又開始大肆宣揚去年提出的「黃色經濟圈」理念，呼籲市民只去「黃店」消費。不過市民就並不埋單，據有傳媒實地採訪發現，所謂黃藍店的生意並無明顯分別，生意都是有好有壞。雖然反對派的無聊主張並未得逞，但是在如今的世道裡卻仍搞這種政治分化，著實令人憤怒。

所謂「黃色經濟圈」無非就是經濟領域的攬炒。目前所指的大多是食肆，然而既然要攬炒全香港，反對派何不擴大「黃色」範疇，好將整個香港徹底割裂？最好將法官也貼上黃藍標籤，黃絲法官專門審理黃絲案件，當然啦，黃絲肯定統統都應該無罪釋放，這樣才能繼續在街頭縱火、掀磚、破壞公物，如此一來反對派就不用像之前一樣，苦心孤詣製造負面輿論「逼」走郭偉健這樣的正直法官。又或者學校也要分黃藍，黃絲學校的老師應該像近日可立小學那位教師一樣，教授「英國向中國發動戰爭是為了幫助中國消滅鴉片」這樣扭曲歷史、顛倒黑白的反智內容，厚顏無恥的向英國獻媚。反正黃絲的想法很另類，不然他們也不會在生事後高舉BNO護照以為就可以得到豁免。醫院自然也應該分黃藍，黃絲若是生病，就只能去「黃」醫院就診，由那群支持在疫情期間罷工的醫護去醫治。

不要覺得好笑，這些情節不正是反對派夢寐以求的嗎？連吃飯這樣稀鬆平常的小事都要被冠上政治色彩本就已經可笑至極，無視本港餐飲業的慘淡現狀、鼓吹「黃色經濟圈」則是要用他人的生活為自己的政治目標埋單。中聯辦在本月2日發聲痛批「黃色經濟圈」是「罔顧自由市場規則，人為製造社會撕裂」，一語道破反對派的用心——反對派就是在鼓勵人人都戴上「有色眼鏡」，將香港的一切都劃分顏色，最終造成社會的徹底分裂。今日可以有「黃色經濟圈」，明日就會有「黃色法律圈」、「黃色教育圈」，長此以往市民的衣食住行都將「變色」，試問有誰願意生活在一個非黃即藍、凡事都與政治掛鉤的香港？

香港應該是彩色的，無論是維港的燈火闌珊還是港九新界的萬家燈火，每一盞燈都有屬於自己的顏色和溫度，輪不到被他人定義。反對派所倡議的「黃色經濟圈」是在用隱形的壓力剝奪市民選擇的自由，可見他們一直所宣稱的「民主」、「自由」不過是為政治服務的虛偽工具。「黃色經濟圈」只是反對派的一顆信號彈，香港或將在疫情見好後面臨另一場重蹈覆轍的劫難。

今次黨媒寫到好似散文作詩咁

心情不知幾舒暢

BINGO詞彙表更新未?
想睇最新去到咩

新詞：可笑至極

仲有冇？

是一朵黃碧雲

晚餐本來想自己煮 又要我買黃店外賣

屌

亂掉tg係籠罩香港的烏雲

幾個MISS 阿SIR講2句野比你地投訴到就炒時又唔見你地咁講

我認為，對我們來說，一個人，一個黨，一個軍隊，或者一個學校，如若不被敵人反對，那就不好了，那一定是同敵人同流合污了。如若被敵人反對，那就好了，那就證明我們同敵人劃清界線了。如若敵人起勁地反對我們，把我們說得一塌糊塗，一無是處，那就更好了，那就證明我們不但同敵人劃清了界線，而且證明我們的工作是很有成績的了。

工聯會紅色經濟是香港頭上嘅一朵紅太陽

黃圈先多彩
各或各樣小店
各有特式

邊似藍營奶共大集團
鋪頭一式一樣

屌那星真係睇呢D個人都會變弱智
講到尾咪又係消費者自己揀去邊買野
講到好似去錯店會俾人拉咁

推，對家越狗急跳牆，說明支那越仆緊街，大家要追擊

容藍唔容黃又反而叫做多彩？
縱容黑社會斬人唔縱容有訴求人士唱歌係咪因為佢地唔肯斬人唔夠guts

每日一篇

關於黃色經濟圈，我有d野想講：

我想講翻其實黃色經濟圈最核心精神係紅死藍貧，紅死是為了打擊支共呢個恐怖份子籌集資金。藍唔洗死，但要慘比其他綠絲睇，就係為左“統戰”綠絲，壯大黃色經濟圈。

所以大家幫襯黃店之外亦要記得先紅後藍：

1.切斷中國國企在香港經營獲得外匯收入的機會，以加速支爆。
2.令藍絲企業經營困難，“統戰”綠絲企業
舉例，呢個原則點樣用：
基於先紅後藍原則，銀行方面一定係先中銀後匯豐
根據先紅後藍原則，應該先Pacific(華潤)後Starbucks（美心）
基於先紅後藍原則，“幫襯”紅店力度不應該比藍店細。尤其各種隱性紅店係支共既重要回血劍。

原本既色！？
只有藍。。。
宜家有黃，仲有你班冚家橙，點會少左色呀？

機師講咗句香港人加油就冇得撈
又真係幾多姿多彩喎

每日一篇
我點洗錢關你鬼事咩

連登仔表示認同

講到咁冇影響但係又要咁嬲嬲豬

嬲嬲豬
好心佢哋咪凡事上綱上線

黃店消費應該再每月大攪
比d唔太出力既市民都會搵多d日子支持

明明藍友先係大多數，黃屍廢青工都唔返搞抗爭邊有錢消費

所謂「黃色經濟圈」無非就是經濟領域的攬炒。

講完完全冇解釋過9up唔洗本
只要影響到共狗
連呼吸都可以係攬炒

中文版：

我已經冇睇內文

冇分別？
咁黃色經濟圈會自己收皮啦
洗你講？

「今日可以有「黃色經濟圈」，明日就會有「黃色法律圈」、「黃色教育圈」，長此以往市民的衣食住行都將「變色」，試問有誰願意生活在一個非黃即藍、凡事都與政治掛鉤的香港？」

早前馬道立法官講過法院正受緊前所未有嚟自中央嘅壓力
斬完人比人讚高尚情操
中央直轄機構不受基本法規管
教師表達意見被批鬥
教科書歪曲歷史
公務員唔可以發表反對意見
下刪一百項

係邊間喺20幾年間將香港染藍染紅？
而家香港人想加番原本應有嘅顏色反而要比你屌

洗腦口號黎

驕兵必敗

每一次對家氣急敗壞

我地沾沾自喜果陣

就開始出事

日日都鬧，證明中共好嬲好嬲

黃色經濟圈作文比賽

我都睇到有D悶...

成事不足
敗事有餘
自廢武功
步向結業
自掘墳墓
注定失敗
壽終正寢
關門大吉
十分冷清
後患無窮
市場毒藥
難成大器
拉雜成軍
已臨末日
製造對立
撕裂社會
增加仇恨
鼓動暴力
虛妄違法
經濟港獨
黃色笑話
不可持續
只是笑話
死路一條
不能長久
蚍蜉撼樹
糖衣毒藥
作法自斃
慢性自殺
恐怖主義
粉身碎骨
惹人反感
爛尾收場
畫地為牢
政治恐嚇
分離主義
不食周粟
打砸搶燒
閉關鎖港
春秋大夢
文明倒車
異想天開
黑色恐怖
捲走理性
湮滅良知
虛偽蠻橫
陰險骯臟
讓人不齒
外國勢力
圍爐取暖
有限選擇
失智莽撞
圖謀不良
卑鄙幻想
行銷伎倆
政治捐獻
火上加油
蠱惑誤導
門可羅雀
政治保護
不學無術
無客執笠
消費力弱
小眾市場
暴亂指南
攬炒執笠
為時已晚
返魂乏術
蠢人經濟學
傻人經濟學
賊佬試沙煲
不可能實現
納粹經濟圈
黑暴收陀地
港獨實驗室
沒資格做生意
自斷其他客源
以政治作招徠
消費掛鈎政治
政治打壓經濟
政治綁架經濟
反社會反文明
畸形意識形態
違反道德公義
港獨先導計劃
違反文明底線
愚民的迷魂藥
一點也不經濟
大開歷史倒車
破壞本港基建
有破壞無建設
暴力勒索保護費
卡夫卡式的荒謬
可恥卑鄙的幻想
經濟上的塔利班
文明的退步滑坡
逆勢而動的東西
香港經濟的衰敗
社會文明的崩塌
法治精神的潰敗
兔子尾巴長不了
貽笑於經濟學界
逆世界潮流而動
戴上了有色眼鏡
罔顧自由市場規則
摧毀香港營商環境
黑暴之下豈有完卵
順我者昌逆我者亡
封閉和自毁的斷崖
渺小又卑鄙的幻想
黑社會的敲詐勒索
洗腦式的教條主義
比邪教組織更兇狠
義和團幫襯義和團
香港應該是彩色的
污染社會的現代氣象
摧毀香港經濟汽油彈
極端的政治廣告平台
點解消費仲要分顏色
只是反對派的信號彈
對藍店威力只是皮外傷
也許死得比任何人更難看

就黎搞到佢地無字用啦

莫讓「黑警，紅官，港共」抹殺原本多彩的香港
即刻明哂

香港比港共皇軍佔領下都唔多彩啦
出街見到皇軍都想運路走/ 行快d
人人都活響皇軍既恐懼歲月
多彩? 彩你老母咩
如果個記者721響元朗西鐵站, 831響太子
一早個被皇軍打到爆哂9彩

籠罩在中華大地上空 正是中國共產黨

Big雲

黨報又唔講下佢地嘅紅色經濟圈
逼走哂d小店變哂做名店，連鎖食店
d野又貴又難食
全部呢d野係大陸人想要
香港人完全唔想要

有烏雲先有雨
唔通旱災咩

解釋左我是歌手做乜cut左張敬軒之後我地再討論
原本多彩嘅我是歌手就冇左張敬軒

所謂黃藍店的生意並無明顯分別，生意都是有好有壞。

咁就得啦 最緊要你話無分別

既然黃藍冇分別，咁屌黎做咩，都冇分別

莫讓「紅色經濟圈」抹殺原本多彩的香港

對家急了

呼籲市民只去「黃店」消費。不過市民就並不埋單，據有傳媒實地採訪發現，所謂黃藍店的生意並無明顯分別

咁你理我地黎做咩
日日係到潑婦罵街唔厭咩

唔畀黃色經濟圈發展就真係抹殺原本多彩嘅香港啦

多元多彩？支持同性婚姻夠唔夠膽呀？

屌你啦
周街藥房，化妝品，劏場，專做大陸客
呢啲叫多樣性？仆街啦

究竟藍屍幾時先肯爭返口氣幫襯幫店

黃圈比大財團紅店壟斷多元化太多，起碼唔會部一式一樣。

咩都分顏色都幾好呀

new terms

就係要呢d

條撚樣作文作到有思覺失調

一方面又要屌人分開左黃色
另一方面又要屌應該多D顏色多D選擇
即係佢自己屌自己?

咁咪好撚柒閪大

話冇用冇用話到而家
我認冇用啦得未，你唔煩我都煩

今當日係邊撚個用藥房金鋪抹殺香港先

仲煩過啲咕姑固

香港只有紅色，真係好多彩喎

Hi tvb免費打手

開心速遞（329）

#302 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

橙新聞乜黎

抄蘋果新聞

橙新聞：好嬲好嬲藍店中資同志無飯開

都好過陳雲

其實兩個都係一樣

又有新字

屌，支那狗諗咁耐都淨係咪作到呢啲？好嬲呀

紅色經濟圈夠搞咗幾十年啦 而家先出聲?

而家連我自己決定點用 d 錢，自己決定幫襯邊個都要俾你地批鬥，究竟係邊個撕裂緊香港？